窮狗新派八字試驗區 (只批流年)

有興趣嘅自貼八字流年排盤 / 出生年月日時
有緣先睇
俾我鳩噏幾句
同傳統八字理論可能有出入
未必準
不過都係講梗一年嘅事
準唔準自己驗證

我唔洗

女 乙亥庚辰己丑丁卯 唔該你

2009 - 2018 年天干地支財星被合，財運應該麻麻，甚至可以用差嚟形容。

2018 年印剋食傷，讀書應該麻麻。

不過上年官旺，有仔溝？

今年轉大運，天干地支全火，地支財星救返，財運有好轉，都都係中下。

依條命建議做打工仔，入大公司，唔好諗做生意，反而會好。

但依十年官運太強要注意工作上壓力，建議多啲學做隻港豬食、玩、瞓、旅行，舒緩吓壓力。

本窮狗仲係自學階段，未必睇得晒，請見諒

有時間嘅冇爛 code 執嘅話會抽嚟睇

依十年姻緣上會好好多，把握依十年

1999/05/12 around 3am 女
謝巴打

依個八字做硬高官

1994年1月8日 5:00 男

2018 年工作運幾好喎，財運就一般般

但今年工作運比上年差少少，小心意氣用事頂撞上司

應該冇拖拍？

你應該幾多朋友

都係打工命，入大公司 / 做政府工，唔好做生意。

今年好過上年，工作上冇咁大壓力。

但因為依幾年都唔見財星，有都俾大運剋咗，所以應該財運、感情運都麻麻。

冇財又想求財嘅，將儲蓄買隻 BRK-B 鳩放幾年，可能就會有

巴老爺隻股

14/10/1995 0545am 男

拍梗拖？

工作上睇落唔錯

16-12-1997 凌晨2點幾 男
Thx巴打

上年同今年感情運較差，去到 2020 - 2021 會好

上年工作上係咪好大壓力？
同朋友不和？

真係求其鳩up就話係算命，會然質素真心差

咁唔算囉，你算晒佢

我唔算啦，唔阻你

2018 年有拖拍，工作上 Ok，但財運比較差？

2019 年會再差少少，天干兩個官都俾人合咗，應該去到 2022 年姻緣先會好。

本身八字比劫多剋財星，所以財運方面比姻緣差。

都係嗰句，八字冇乜財嘅話打工好啲，唔好做生意

如果想化解財嘅問題可以用「金」調候，但要犧牲少少官(感情)運，而且只係今年先 work。

下年用依招 fix 唔到，因為子水為財俾人合咗

2018 年
天干戊癸合走，大運財星冇咗，上年財運比較差

剩返乙木生丙火再生日主本來都唔錯
但時柱乙木係依個八字嘅弊病
因為直接剋日主
應該生活幾大壓力吓

睇埋地支，時柱卯木同流年戌土合，剩返亥水生寅木剋土，剩返一個土

簡單嚟講，2018 年你事業都 Ok，但錢就搵唔到，同埋同輩上嘅人緣比較差

準再批

比較複雜，你個盤乜都有啲，我試吓睇

2018 年

天干印星合走，兩個丙火剋日主，但又有壬水抗衡。

即係工作上有啲壓力，但你仲應付到。

地支水生木剋土，土係你嘅印，即係你上年實際上賺到吓錢，但身體麻麻。

2019 年
天干火生土剋食傷嘅水。
地支財合走咗。

即係掉返轉，身體好咗，但錢搵唔到，而且食傷被剋，智力、口才會差咗。如果有下屬，同下屬關係會較差。

今年用「金」好，戴金器、著白色衫，救吓你嘅智力

金亦係比劫，可以識多啲朋友化印。

舊年姻緣運唔錯，但今年就差啲啦，因為啲官合走晒

但整體嚟講都唔錯，而且今年有財運

你依個八字反而適合做生意 / 吹水佬

1999年5月3日05:15
Thx c hing

1999年5月3日05:15am
男
Thx c hing

整體幾好，你上年應該過得幾順

但今年要注意人際關係

依個盤都係打工 / 做政府好，官生印

唔該樓主

依個盤麻煩啦

原局壬丁一合，冇咗大運嘅財星，係咪成日俾人撬牆腳？

反而你 16 - 25 歲個大運好

1994/2/9 時間唔知 想知流年 希望巴打順風順水萬事如意

1997年12月18日 21：11 女
唔該巴打

得年月日有機會錯

但就咁睇今年你感情運麻麻，因為比劫生食傷剋官星

其他方面一般般。

今年身體會好過上年，但小心破財，所以如果投資要保守啲

你個八字最麻煩係時柱個官剋日主自己，幸好依個大運有印擋吓。

27 - 46 歲走木運，要小心身體，到依個大運嘅時候建議用「火」。

但今年用「金」幫吓啲財運好啲

想問下今年有無機會考到政府工（紀律部隊）

1997/06/01 6:05am
唔該

你兩邊都問嘅

我依邊睇法係你本身八字冇乜食傷星，做 BA (吹水佬) 唔太適合你

做公墓員一板一眼反而好，紀律部隊都 OK

我要發脾氣

唔算住，咁多負皮，肯定係啲傳統八字高手俾

2018年都幾中
錢係有D,身體真係睇醫生睇到怕
上鑼絲扭親手，休息左幾個月
滑雪跌到腦震盪
前兩日又整親另外一隻手

滑雪屬金，應咗

1999年7月1號 16:40 女

唔該曬

下年搵唔到錢搞到我好驚

如果大約朝頭早10點 想問下事業運 或者有啲咩係好㗎 多謝你呀巴打

唔開心，遲啲得閒再「算」

不過想講一講一個哲學命題，就係點解本窮狗只「算」流年唔「算」你成世？

除咗因為我冇料之外其實背後仲有個悖論

如果我同你講你十年後財運好好，但你出年破產仆街跳樓死，咁其實係冇意思

命係一年年咁過，把握得好可以飛黃騰達，把握得唔好就係咁先

發達嘅人未必成世都好運，可能只係把握到好運嗰幾年，之後行衰運又守得住

就好似評論一隻股票一樣，有啲人話隻 2018 係垃圾股，咁係因為你 2018 摸頂買咗 2018

但如果你 2019 年買 2018，又可能另一番景象

預到對象機會率低

財運會差啲，所以今年守一守

1996年4月16日 15:30
男
幫手睇下

今年你表面上有官星，事業睇落會唔錯。

但係問題係天干官星直接剋日主，咁嚟睇各方面都唔好，要小心身體。

今年唔好諗錢同仔，身子要緊

今年可以用木 (印星) 擋一擋

eg. 食多啲菜、去多啲公園、最重要係食瞓屙

1998/05/17 14:25
thx巴打

仲有注意頭部、眼、心臟等等嘅健康

盡量唔好進行有關水嘅活動 (eg. 游水)

巴打漏左我

如果本身係木命人 咁會唔會好啲？

冇關係，基本上每年嘅用神都可以係唔同

可唔可以愛情個part講多d?
但拍拖但好複雜, 想知2019會點樣？
多謝大師

2019 年

男人嘅財係代表錢同女

天干丙辛合、戊癸合，得返己土一個財，理論上大運個財根本用唔到，但己土自己一個冇人傷佢，不過不失啦

地支寅亥合，得返傷官見官。

古書話傷官見官，見財化水，其實未必。

只係你今年容易意氣用事、好打不平，有機會頂撞上司（輩分比你高嘅人），令你仕途受阻。

感情方面留意農曆三、四月有冇對象

好啱我真係好容易因爲小小不憤嘅事而嘈, 但同而家上司關系還好, 可能只更高嘅上司 如果而家有對象會唔會開花結果？ 唔會的話嘅係等三四月？ 但我好愛佢

一切都係機率問題，你本身有對象就唔洗理啦

只不過三四月你感情上會順啲啫

多謝大師 都準下

巴打9月10？

06/06/1996 10:xx am 男 唔該師父

1990年1月9日 20:00

留名
Btw 留意陰陽

漏左我巴打 感激不盡

你啱，依種八字玩法五行生剋好緊要，因為唔係用格局，可能要留意多啲

你個盤最大嘅問題係天干大運辛金為官星俾原局丙火合走咗，而女命嘅官星係代表姻緣，即係你 18 - 27 歲姻緣比較差，可能俾仔溝嘅機會細。

但依個大運財運反而幾好

不過舊年地支流年財星卯戌合走咗，流年有財但唔用得，地支得返一個財，而地支代表實際袋到落袋嘅錢。即係話財來財去，表面風光，實際上財運一般啦。

今年都差唔多，但如果剩睇財星，今年財星自己出干打自己，可能會比上年差少少。

總睇真係要拍拖嘅要等到 2022 年，留意吓農曆七月啦。

不過依個八字適合做生意多過打工，因為本身有財有食傷。

或者你本身就係女強人，未必想拍拖

算命真係好費神，都係一日揀一個算

留返俾傳統派慢慢玩

做咩唔加密篤爆我
你都係？

2018 年

天干官生印生比劫，其實事業運唔錯。

但地支卯戌合走，財星旺財運唔錯，賺到錢冇人知。

但午火生辰土反剋比勊，係咪有慢性病？(eg. 腎、耳仔 etc.)

2019 年

天干一樣官生印生比劫，只係官力量弱咗少少，所以相對之下事業唔錯得嚟比上年遜色咗少少。

但地支個大運財星俾流年隊冧咗，得返一個財，應該財運都比上年差少少，但依然有。

但同樣午火為財生官殺反剋自己比劫，身體都麻麻。

感情方要男人睇財星，財有自然有，所以一樣，唔評論。

總結：
今年比上年差，但依然有錢有女身子弱，如果要救身可以用「申金」通關，但要犧牲少少財

咁可能有啲唔同

2018 年

原局天干地支嘅財星都被合走，天干得返乙木剋日主同甲木剋戊土比劫，地支得返全部土都係比劫。

即係話你本身財運都比較差，但天干有官星，所以有拖拍。但係壬丁合走咗之後官星直接剋日主，所以應該生活 / 感情 / 工作上比較大壓力。

不過地支全部土相旺，身邊好都朋友撐住你，令你只係表面上大壓力，實際上仲算頂到。

2019 年

今年轉大運，天干兩個乙木各自剋己土自己，又係日主被剋，同上年差唔多大壓力。

地支流年亥又俾月柱寅合走，剩低丑巳火生丑土剋亥水，小心破財，同上年一樣財運較差。

日主被剋嘅格局，做打工仔好，唔好做生意。

當然最好今年天干有丙火地支有酉金，但係流月冇，所以用丙火可減壓，用酉金可保住個財，冇得兩全其美。

但俾我就寧願棄財護身，多啲食玩瞓，補吓火，注意健康

邊條友咁得閒喺我每個 reply 留負皮

財運好只係代表容易遇到對象，你揀唔揀對方就另一回事

申金即係陽金，亦係屬猴，代表關刀，具殺傷力嘅金。

想用申金，可以身上戴有猴嘅飾物

1998/11/28 22:10 男 感謝

係

本人經驗不足，想驗證吓

你舊年係咪破財 / 感情不順？

係咪已經過左我

1988 年 2月9 日 亥時出世

唔好唔記得我 皮已正

本來流年天干有財，但全部被合走，天干得返丁火為食傷。

地支戌土為財剋亥水為印。

原局多財星，本身財運幾好，但上年財星日主出干所以破財。

今年都係破財，天干財星合走晒，地支財星日主出干自己打自己，得返丑土一個財留得低。

我問你，原局 4 個財，3 個死咗，留低得返 1 個，算唔算破財？

咪得返 25% 財運囉

本身天干食傷留得低，代表靠技術去生財，但成個局又冇官。

或者可以咁解釋，如果你唔係做 sales 之類，係有職階嘅工作，應該比較輸蝕。

但如果你本身係做 sales / 做生意，其實唔錯，但因為得返 25% 財，可能真係一分耕耘一分收獲。

令外地支財破印加上日主受剋，今年身體麻麻，注意腸胃。

今年轉大運

有兩個官可以用，即係代表今年多仔溝，可以有得揀吓

地支寅亥合，食傷合走咗，所以讀書方面都係麻麻。

但最大問題係就算食傷冇合走，原局兩個申金都係大巴大巴咁劈死寅木，所以本身讀書都係麻麻，尤其表達能力同學習積極性方面上。

本身官生印，財弱，都係打政府工 / 大公司好。

1993-02-27 0500男 唔該🙏🙏🙏

今年你轉大運

原局好多比劫剋財，流年有財都冇得用，投資小心啲。

財用唔到，打工好過做生意

總體今年平順，但財運依然弱。

男命嚟講，無論傳統八字定新脈都好，都係睇財運為愛情運。

簡單嚟講有錢有女，冇錢冇女

1998年10月9日 夜晚7點 男

點冇財都好，總有一兩個月財運(感情)運好啲。

留意每年農曆七八月有冇對象

唔算啦，原來算命好撚攰

可以用「金」通關，救吓啲財運，代價係會傷印星，影響少少健康。

今年跟依個做就得：

啲 dislike 傳統脈八字嘅「師兄」俾

交流下 唔係質疑你 八字好多派 但巴打完全無視病藥說喎 其實佢財有剋沖合係好事

多口問一句問野個位巴打應該好多女貴人或者好有女人緣？

依種八字係我上網無聊見幾特別所以跟住學

有興趣可以睇睇：

但我冇俾錢跟佢學，而且本身唔識八字，我只係嘗試將佢成套理論 reverse engineering 返出嚟

簡單嚟講，依種八字比傳統八字簡單，而且矛盾點少，好少會各家說各話，當然可能會俾傳統派話係邪說

特點如下：
1. 天干、地支分開論，天干為虛地支為實，天干唔會生剋合地支，地支亦唔會生剋合天干。

2. 天干日主只會喺被剋嘅情況下睇，地支都會剋日主，其餘情況無視日主存在。

3. 冇刑沖破害會局，只有天干五合同地支六合。

4. 只睇五行生剋流通關係同十神，唔睇神煞格局。

5. 先批命同大運流年，後捉用神，天干同地支嘅用神可以唔同，而且每年用神都唔同。

6. 論命先合起可以合嘅天干同地支，再論陽嘅生剋，最後論陰嘅生剋。

7. 有時大運流年同流月都會有矛盾位（機會微），所以細睇要睇埋流月。

正正因為好多嘢都同傳統八字唔同，傳統八字嘅大師可能唔太接受到

勁.... 呢套野易學難精
有心研究會拆到所有理論出黎既
不過可以講下
第2 地支日主一樣參與合生克，地支不會克日主，但地支日主被克等同日主受克
第6 大部分情況係岩，但某D情況係錯
陰陽、力量、合生克次序、排列都好緊要，一錯就會錯哂。
而佢係無公開講得好清楚佢套野點玩，所以資質一般只會明到六七成。

所以我都只係明佢六七成

但覺得佢幾勁吓，睇吓有冇專家拆到成套個 logic 點玩

1997/2/3 3:xx pm 男

本身個大運麻麻，財官兩失，但財方面比官差

宜守不宜攻

Push

本身讀書叻又聰明
可惜本命搵錢難
靠技術 / 口才辛苦得財
舊年似乎有拖拍
今年身子差咗少少
農曆八月有錢賺
農曆十月感情好

略略睇過佢d野 我有同意都有唔同意 例如我同意佢補火升運嘅方法 天干、地支分開論 有謂天戰尤自可 地戰急如火嘛同埋準確的話睇埋流月都係可以 但完全唔理解佢財多身弱既例子 個個跟本係身強黎 但我覺得巴打有小小理解錯左應該神要先捉 後再睇大運 流年 佢有篇文章就屌緊d人捉完用神交差 無講之後要點做 又無講有咩事發生。用神會轉係啱因為格隨運轉

舊年身體麻麻感情平平
今年求得財但感情差

佢玩法係先評五行生剋流通，搵到邊個位差再補用神調候

`

舊年冇拖拍今年都冇
讀書都唔係特別叻

1997/6/19 下午1-2點 女

巴打有時間贈兩句 啱啱quit左讀書嗰度而家好迷茫

1999年2月16日 07:55am 男
想知第時會唔會有錢？婚姻順利嗎？
唔該大師

講漏左係女
巴打係唔係漏左我

96年9月10 12點 想問事業 thanks 巴打

12:00

1992年6月11日 午時 男

麻煩晒

女

麻煩曬

1994-10-18 19:29 男

你個八字好多食傷喎

食傷剋官，係咪成日抱不平，頂撞上司？

今年破財，官運都差。

𠵱種八字從事技術 / Sales 比較好，食傷生財。

但可惜本命得天干一個財，唔太適合做生意。

農曆三、五、七月財運會好少少，其餘月份都差。

本身你嘅八字日主被剋，細個身體唔太好？

今個大運 (23 - 32) 有比劫幫身，身體應該好啲。

地支印剋食傷，本身唔太聰明？

日主被剋嘅八字本身會差少少，但既然日主被剋，即係本身有官殺，建議入大公司 / 打政府工。

本命日主被剋 (差)，只要大運流年有印星通關，就會形成官印相生，會行好運。

今年冇財運 (亦冇破財)，事業運一般。

咁今年考到既成數大唔大
“時柱個官剋日主自己，幸好依個大運有印擋吓” 呢句唔係好明，我知我自己係官殺重，身子弱（雖然成日操gym，但天生身體係腸胃差易頭暈） ，係咪關官殺重事？

14-02-1999 13:00
祝樓主身體健康

讀書睇印同食傷

天干有印無食傷
地支無印無食傷

即係你本身唔係好聰明轉數好快嗰類人，但今個大運官印相生，讀書應該唔錯，只不過唔好望好叻咁囉

甲乙木都係官殺剋己土日主，土為脾胃，胃唔好係正常。

要補身救胃可以用火，食多啲薑、咖啡、朱古力。

今年啲食傷俾人合同剋，頭腦轉數可能慢咗，小心大意出意外。

同上年差唔多，財運麻麻。

但真係要求財嘅話農曆四月較好。

19-10-1994 09:10pm 男
Thanks

勁,大師全中,如何解決？,我認為先天不足後天努力咪可以,請問大師本人是否異鄉命及愛情運如何？請大師指交

想問下愛情運如何

同埋如何改善財運
唔該巴打

呢到所講既讀書，係咪都包括埋投考政府工紀律部隊既考試果類？可唔可以理解為今年係考政府官既關卡上都會考得好啲易pass啲

係呀我天生唔係最聰明果啲人，仲要成日練精學懶，自己無興趣既野（例如cs)如果有得避有得抄就一定唔會自己做

咖啡朱古力都屬火？
另外我都想問下紀律部隊例如消防咁其實屬咩？
個個算命師傅都唔同講法，有啲話金有啲話水

直斷，今年破財。

但上年事業運 OK，今年唔得。

要求財把握農曆七月

15/09/1997 13:00
唔該巴打 身體健康 一世平安

咖啡朱古力屬火。

紀律部隊唔建議用五行嚟分，用十神嚟講就係官殺。

如果消防即係剋火，可能係屬水。

你本身官殺旺，做紀律部隊幾好。

不過而家問題係官殺有啲時候直接剋到日主，即係你會覺得大壓力同胃唔好。

所以需要火（印星）幫身。

即係你會覺得大壓力同胃唔好 << 係，由細到大都係咁，泛生咗好多問題好似尿頻同失眠咁
咁除咗食返啲火既野食之外，仲有無啲咩幫到解決呢個問題？

本命好多比劫喎

本身好多朋友？

今年官財都唔得，只係身體健康

1996-05-18 14:10

食火嘅食物 (尤其係薑)，已經係最有效嘅方法

唔通叫你食 Gascon 咩

一係晒吓太陽做吓戶外運動囉

唔該晒巴打
今年事業運唔得有無咩方法催旺下
因為黎緊都有interview

天干官生印剋食傷，今年讀書一般般喎

補比劫啦，約朋友一齊溫書會好啲

財運一般

真係要搵嘅話

財運農曆七月比較好
官運今個月最好

把握今個月（農曆一月）

1993年09月11日 10:30PM HK

大師 主要想問問事業同財運
另外見大事幫左咁多巴打 祝大師事事順利 身體健康 新年快樂

做邊行真係好難幫你揀，因為小弟套論命方法係比較現代少少，每個流年基本上用神都唔同。

大體嚟講你本命無財無食傷，唔好做生意 / 銷售。

建議入大公司 / 政府。

財運：
流年本來有財，但大運財被合走，所以同上年差唔多（都係麻麻）

官(事業)運：
地支官生印，應該唔錯。

但今年要小心健康，因為辛金剋乙木日主，建議用「水」去化解 (eg. 多啲飲水、做運動、食魚類)

唔該晒大師
我最近轉左份工自己都幾滿意
財運的確上年係本身有錢結果一下子無晒
按你講法我今年會緊慎D
健康方面我都覺得呢排開始見差
所以大師都係OK準

1996年8月31號22點
唔該巴打

大師,麻煩睇吓🙏🏻
1983/01/13 丑

女命？

今年有財運

感情運比上年好，但都係一般

但今年你會覺得冇乜安全感

本身命格有財，但食傷被剋同合，所以財運較好，但要行好運就要睇流年。

工作上可以做吓小生意 / 銷售，唔好入大公司 / 政府。

八字好多食傷，女強人 / 性格較硬朗？

今年無財，日主被剋，小心身體同感情關係。

本身命格都係日主被剋，天干遇戊土、庚金嘅流年會好啲。

日主被剋嘅命格本來唔太好，但遇戊土就會官印相生，所以上年係你比較好嘅流年。

今年就差啲。

工作上宜入大機構 / 政府。

唔該巴打，我係男ge
但我上年過得好差投資輸唔少錢

男又唔同計法㗎喎，等我再睇睇先

many thx

1998-08-27 2:40pm 女

唔該巴打 今年畢業要搵工 好淆

都係丙火剋庚金日主呀，大運流年有己土，但因為係陰土，冇撚用。

今年小心身體同盡量避免出遠門啦

今年財運方面農曆二月較好。

但日主被剋命局通常唔太好，所以都係入大公司做啦。

btw, 上年正常個個都輸啦，除非你做 option

唔想煩嘅入隻 BRK-B 咪算囉

補金囉

今年破財喎

但讀書 OK

𠵱條命睇落好似食傷生財，實際上係破財

化解可以試吓用土

補返 男，唔該巴打

唔該巴打

請問用土化解 例如有邊啲方法？我google 好似搵唔到

Google 用神為土

都係，另外都想問自己財運係點
之前個算命師傅話我條命正財同偏財都有
成世人啲財運都算ok，夠洗生活舒服但唔會搵好多
但我近排有一筆橫財，都想問下其實橫財係咪唔計入自己一世財運（正財，偏財）到？

求指點事業運

1985年12月5日8:30am 男

麻煩巴打 希望唔好漏咗我

補返，女

1990年3月27日 17:10 男

唔該

巴打睇咩書自學？
可唔可以分享下

求大師贈言
今年感情同事業都想知有無好轉

巴打，呢條命唔入從，亦唔構成需要通關之局，所以理論上應該用唔上土
比較係需要印比嚟救
而2018年嘅下半年因為寅午戌三合火局，所以會好D（日支合為用，是年應該有拍拖嘅可能）
不過2018同2019嘅上半年命主都係忙於東奔西走，而且賺到嘅小財都係留唔住用咗
2019寅亥合年支木，學業上會有潛在嘅長輩貴人幫助

今年財破印，注意家庭關係、睡眠質素。

感情事業把握農曆七八月

謝大師贈言

天干：
甲己合，流年官運(事業 / 愛情)睇得唔食得
壬丁合，上年兩個財，今年得返一個，所以破財

地支：
寅亥合，財生官算唔錯。

總結：
事業同財運比上年差咗少少，同埋天干咁樣合晒法，農曆三月要小心身體 & 破財 (日主被剋)

求財把握農曆一二月
求事業睇農曆四月

Google 五行生剋派八字

但記錄比較少，都係機緣巧合睇到自學

thanks bro

Thx a lot

我想問下咩叫睇得唔食得？
同埋介唔介意講下上年有邊兩個財？

係女命 唔該巴打

大師 其實我想問下我今個大運同流年用/忌神係咩？
我有嘗試上網學下點睇
不過都唔係好明
我淨係知我五行最旺應該係水 木有通氣所以算身強？
求大師賜教

我嘅八字都係自學，主要用五行生剋，唔分身強身弱，同傳統八字有啲唔同。

簡單嚟講，每個大運流年都有各自帶嚟嘅五行氣，會對本命帶嚟合生剋嘅影響，如果出現被剋嘅情況即係嗰方面有「病」，化解到「病」嘅就係用神。

所以每年用神都有機會唔同

天干上年丙丁兩財，今年甲己合壬丁合，得返丙一個財

但地支有財為實，應該唔會破財破得太嚴重，只係表面上破財，可能多咗開支咁啦

今年唔錯呀，食傷生財，有財運。

不過財破印，有機會搬屋 / 欠安全感？

地支官殺剋比劫，要注意同輩上嘅人際關係。

感情方面就要你驗證吓，因為唔太確定

地支有兩個卯木，睇落兩個官感情應該唔錯，但卯木同卯木會自己打自己，所以有機會有感情上問題。

幫手拆下局，想問下事業運點，謝謝。

今年財運會好少少

但事業運會差啲

事業運最好係農曆九月

睇落唔係咁差咋喎

不過今年天干破財，尤其小心農曆四月

承你貴言

可唔可解釋下個八字原局？你之前話你自學係靠google五行生剋派，但小弟好似搵唔到相關嘅料咁嘅

原局冇乜意思，除非係差到日主被剋就要睇睇

天干官印相生，入大公司打工唔錯。

地支寅亥合，得返啲土(比劫)，可以話地支睇落有官有財，但實際上係冇。

但喺五行派，大運流年一入埋嚟就唔同講法，五行生剋可以完全唔同，所以話原局冇乜意思就咁解。

好似今年咁，天干大運有官應該事業會好，但流年嚟個甲己合，乜都冇。

但地支流年多個財入嚟，即使原局寅亥合會破財，但流年個財做咗替死鬼，變咗地支冇財變一個財，所以有財運

但你可以將大運當做一個相對嘅標準，好似你咁，原局個財死咗 = 0 財，但流年 +1 個財，所以為好

至少搵到三條友用梗𠵱派嘅批命法，唔係完全我鳩噏

References:

求指點事業同姻緣運

1989年1月27日00:20am 男,香港出生

Big Thanks

小弟都鍾意研究八字架，唔同派別理論都好有興趣睇下，主流果啲講黎講去都係果幾招。越黎越少搵到新野。呢兩日有時間睇睇，再向你請教。

19950418 12:30noon 男
求

今年日主出干，都係當犯太歲啦，唔好搞咁多嘢。

另外投資宜謹慎，小心破財

但個人覺得亥係流年出黎有個危險，一遇到地支土月，就變兩財受傷，解埋原局寅亥合，申金就會隨即黎克寅，破埋官。所以要小心。

冇錯，今個月(寅)命主應該會差啲

多謝巴打
咁我今年文昌運點？ 想順利畢業

文昌運睇落一般般

本命地支午未合，原局官殺印星冇咗，得返一個印，可以推斷出你讀書應該一般般

大運流年天干官印相生，睇落表面上唔錯，可惜甲己合，天干印星冇咗，得返官殺剋比劫。

但因為丁火係陰火，殺傷力有限，可以推斷出你今年同朋友有少少磨擦，另外讀書一般般

介唔介意講埋你幾時考，我試吓幫你睇睇

今年未9-11月

其實 3-4 月有個中期報告，要先pass 左
到9-11 月有個final project 要交貨同present
Ok 埋就可以畢業

2000/01/22 戌時 男

3-4 月睇落都唔太問題

9-11 月嗰個 present 可以嘅話盡量提早啲

因為冇睇錯嘅話農曆十月日主受剋，唔太好

巴打

今年你又係日主出干，地支又係日主受剋，小心身體，盡量唔好出遠門。

當今年犯太歲啦

尤其小心農曆二月、十月

今年破財、讀書差唔緊要，最緊要保住命仔，下年再接再勵

今年用神用印、比，所以可以補火

唔該巴打
即係避左農曆十月就ok?
農曆8-9/11-12？

本身八字傷官見官，似係女強人格，轉數快

𠵱種命格如果做銷售 / 技術上行業比較好，未來專注喺工作上會轉大機會成為女主管

但壞處係食傷本來就剋官殺，而官殺係女人嘅姻緣星，所以比較難有機會拍拖

今年財運、感情都唔太得，同埋日主出干，各方面保守啲啦

暫時未有破財，但工作上有啲唔開心。雖然無咩工作問題，但就自己唔係咁滿意。

1988-7-24
11:00am 男
Thanks

最安全好似農曆十月，但一樣有個問題就係印剋食傷，表達能力唔好

如果可以嘅話就農曆十一月，但應該過咗你個 period

下個月會好少少，寅月財官兩失

破財 + 日主受剋，今年比較差，一切盡量保守啲

農曆三月最差

日主受剋用印、比，所以建議今年補「金」，但要預咗破財擋災

好sad
補金方法有邊幾種

本身，印多剋食傷，有抑鬱症？

今年都一樣

建議用比劫，同多啲朋友吹吓水

另外印咁多，應該入大機構打工比較好，預官印相生流年會大機會升職加薪，唔好創業

如果10:45am出世會否有大分別？
爸爸同媽咪記得唔同出世時間

唔太大分別，大局差唔多

1983/01/13 丑 男
唔該巴打

農曆十月即係好定唔好？
同埋我arm arm 同個女仔曖味
佢會唔會成為我既女朋友？
Thanks 大師

1986年11月6日早上10點半 男

Sorry，應該係農曆九月最安全

農曆十月乜都唔掂，避之則吉。

女友方面未必答到你，但我諗農曆九月表白最好

男人以財為妻，今年財運真係麻麻，得農曆二月、九月叫做好啲

今年財運、事業運都唔錯

正所謂財多身子弱，要注意身體健康

轉工適合嗎？Thanks

未夠經驗睇

但俾我揀，我會揀出年庚子年

因為其實你今年有少少隱憂，就係地支財生官反剋比劫，都算係地支日主受剋。

所以今年你雖然官財兩旺好似幾好咁，但你會喺工作上有一定壓力

而家仲未到地支土月，財運辰戌丑未亥這五個月就要留意保守點。戊辰月丙子月又日主受傷。
最需要留意係戊辰月，大約西曆4月左右，財官兩破＋日主受傷。
寅月問題不大既，只係合住，最多都係唔滿意薪酬。或者大老闆之類人物以致無法升職唔開心。

巴打之前係我個PO同你嗲左好多句
幫幫忙睇下

上年日主出干，應該過得麻麻？

今年破財，尤其小心農曆三月，投資方面保守啲啦，唔好玩垃圾港股，入啲 BRK-B, AMZN, NVDA, UNH

丫唔記得問, 好多師傅都話破財 其實破財係實際上點解
係亂駛錢 唔見錢 比人偷錢 定係點先叫破財

喺我哋學派上，冇可能算到既定嘅情況

但簡單而言，就係流年氣比較高機率咁導致你生活上支出變大 (eg. 請食飯、借錢俾人、俾人打劫 etc.)

好似你個 case，流年天干地支生剋都係破財，應驗破財嘅嚴重性會高啲

今個月應該都睇到啲跡象，你 feel 唔 feel 到？

另外農曆十一月又會有

最主要係支出，收入方面你打工嘅係睇官殺，但做生意就一樣會仆街

我都知一直桃花好爛
27 歳仲A0
都已經諗住草定＄寡佬一世
Thanks 巴打

咁師傅可唔可以話我知照你睇呢條命岩做啲咩/應該行咩方向，已經迷失左一排發覺唔知自己想做咩。依家份工叫做托賴，無事無幹、收入都算還可以，但自己就係做得唔係咁開心，唔想浪費人生，但問自己想點又唔清楚，好似無左人生方向咁。

𠵱個大運嚟講你做打仔定生意仔都冇乜所謂，因為官財兩旺

但問題係假如你走去創業，你過完今個大運就會行返劫財運，對打工仔嚟講可能唔大影響，但做生意嚟講係真係會死人

但最矛盾嘅地方係你而家天干行官運，地支又行財運，所以個性上會比較矛盾。即係話你表面上係個循規蹈矩嘅人，但實際上又有啲「老細格」，容易對上司不滿

喺咁嘅情況下，建議你做技術含量高 / 銷售類嘅工作，會好過做啲太死板嘅政府工 / 大機構。

男 1999年11月30日 下午14:30
想問學業，今年retake能否成功
搵唔搵到真正想讀ge科目同學校

男 1999年11月30日 14:45 打錯左
問學業，今年retake能否成功
搵唔搵到真正想讀ge科目同學校

天干大運表面上有一個官殺 (代表事業、愛情運)
但乙庚合冇咗

可以解釋為本大運事業、愛情運似有實無，愛情易爭輸

流年仲要甲己合，地支流月印生比劫反剋財星，年初(農曆1-4月)破財

因為天干得返一個陰火，農曆5月庚金剋日主，諸事不宜。

總之今年年初窄窄哋，下半年會好返啲

今年比較矛盾
天干印剋食傷，表面上智慧麻麻
但地支又食傷剋官殺，其實智慧上又 OK 喎

但睇麻流月就差少少
可以咁講，啲鳩背嘅科可能會考得 OK
但考轉數嘅科依然麻麻
所以要操多啲數

maths 暫時係最有信心嗰科 4月考 aim緊5星
中文係強項，本身係文科仔，上年aim 5星但係拎5
今年反而淆中文
Ching想問我有冇咩可以做去化解，考左一次已經覺得考試ge野一半係幸數

感謝巴打

女感謝感謝

天干壬丁合，印剋食傷，農曆七月開心有可能出現如下情況：
- 情緒病
- 轉數變慢
- 智力下降
- 思緒亂
- 做事較大意

地支食傷剋官殺，農曆四月開始有可能出現如下情況：
- 姻緣運差
- 事業運差
- 與上司不和

大師重覆嗎？
13/01/1983 丑時 男
唔該大師

財運冇事喎

本年丙辰大運最後一年

天干食傷剋官，本年多注意同上司關係，唔 gur 都要忍忍。

地支印剋食傷，注意情緒問題

略睇下個大運五行氣，都係宜入大公司打工多於營商。

另外下過大運財運會差啲啲

1996年 8月31日 亥時 男
想問下今年財運 學業 事業 健康如何
唔該大師

12 - 21 歲個大運好啲喎

今個大運己土唔夠力通關，丙火剋庚金日主，平時應該生活上幾壓力？

幸好地支好多食傷，唔會發生天干地支同時日主受剋，生命應該冇危險嘅。

因為日主受剋，其他嘢基本上都差，唯一農曆三月較好

大師你好
我想知道自己比較合適邊一個行業
1993年4月14日 14:58 男
謝謝

1994年3月7日 11:30pm 男
唔該巴打

唔該大師，自覺脾氣係差咗/易燥底咗；請問跑數行業都可以？

個人建議你唔好做「食傷」(我生 / 我泄者) 類行業
(eg. Sales, 吹水佬, 要求轉數高, 自己做生意, 娛樂 etc.)

因為你得天干兩個食傷，但今個大運同下個大運分別出現剋同合食傷嘅情況，即係得返一個。

本身印星 (生我者) 多，反而做啲死板啲嘅行業有著數，流年遇官殺仲有得升職
(eg. 政府工, 大公司螺絲, 大學研究, 教師 etc.)

天干好多印
地支好多財
個性比較矛盾
表面上俾人死板嘅感覺
實際上行動力高

所以做同樓上 post 相反嘅行業就 OK

有師父話過我七殺坐命,唔駛指意溝到女...

男 辛亥年十一月十九日巳時 問流年 謝巴打

放低盤

放工再算

五行派唔信命格，基本上每大運、年情況都唔同

死板行業自己會覺得有啲悶
但又唔知做咩好😂
但我又覺得自己好似唔合適跑數
同埋好似你上面咁講
我得天干一個傷官
好似唔夠能力咁

今個大運仲可以做吓 Sales 嘅

因為癸水係陰水唔夠力剋到你個丙火傷官
但 2021 年就會差啲，丙辛合，傷官消失

你地支財多，不過可惜辰酉合，得返全部陰土，遇寅(虎)卯(兔)流年易破財

大師你好
我想知自己事業同感情運，特別係感情運幾時溝到女

1989年1月27日 00:20 男
謝謝

從來無諗過自己可以走Sales路線🙈
咁做技術方面得唔得？
我知做技術都睇重傷官
如果得返陰土 係唔係其實唔夠力去聚財？

1993年1月7日1530女 問事業同運程啊大師

我哋可以咁睇，剩係睇大運，因為𠵱個大運仲有六七年要過

合得就先合，地支辰酉合咗，當消失唔睇

天干得癸水(印)同丙火(食傷)
地支得返未丑丑三個陰土(財)

天干本命同大運癸水因為係陰水剋唔到丙火，所以可以當全相生：
癸水 生 乙木日主 生 丙火

咁只食傷得一個，如果做 Sales 係差啲嘅

一遇壬水年 (2021)，就會印剋食傷
一遇辛金年 (2022)，就會剋合
即刻喺吹水、情緒方面收皮

地支財運唔錯
但要小心以下破財年份
子(鼠)年，子丑合
寅(虎)卯(兔)年，陰陽木都剋到陰土
午(馬)年，午未合 (唔會發生，大運已過)
所以 2020, 2022, 2023 年要小心理財

如果咁睇，做生意就難啲啦
但做技術行業一般般啦

天干啲土年過晒，其實嚟梗六年做 research / 入大公司 / 政府做都 OK

男命嚟講妻為財

本命乙庚合，財就冇咗，所以喺感情同財運方面都差啲

乙為印，可以解釋為老母、長輩，會唔會老母阻滯你拍拖 / 要你俾較多家用？

本身食傷好多，但食傷會剋官 (流年已出現)

所以如果喺大公司 / 政府打工，容易同上司不和，難以升遷

但同樣八字，如果你係做 Sales 反而幾好

多謝巴打既回覆
我的感情和財運的確麻麻，買股票眼光好差，好多時座艇收場。的確比幾多家用，不過係老豆退休我的負擔大了。

阿媽當然唔反對我拍拖，但我以前好肥，冇乜自信溝女。想問會不會孤獨終老。同埋依家就係政府返工，不過係合約職位而不是公務員，我就是想做大機構工，真係冇機會？我口材好差，做sales真的會開好多單？謝謝巴打

就咁睇 我呢世都好難發到達😂
我睇下個大運係壬子 再下個就辛亥
日主受剋 好似好難挨

辛亥唔會日主受剋，丙辛合，辛唔到，係冇咗食傷

大師好似漏左細佬

𠵱個大運做銷售 / 技術其實幾好，但得返最後兩三年

本命有三個財，天干兩個，地支一個，但天干有一個俾比劫合咗，所以本命得兩個。

但流年又入返個財，所以財運幾好。

但財破印，欠缺安全感 / 可能搬屋。

把握𠵱兩三年，下個大運財運會差啲。

91-7-24 around 7am sth, 女, thanks bro

唔係做呢幾類野，想入正苦
但都多謝大師分析

女，1993年8月4日，上午6點幾
求事業運如何

本命食傷剋官，啲癸水(官)俾己土(食傷)剋死。
本身個人轉數快，但容易對上司不滿

幸好大運係壬水，己土唔夠力剋壬水，所以畢業之後打工都唔錯。

上年戊戌年，剋死晒啲官，事業、感情都應該較差。

今年會好啲

官同時代表女性感情運，把握𠵱兩三年時間拍拖，應該幾好

之後大運官運會差少少，但都 OK

補充一下係早上四點幾
人好迷茫，真心想知
感謝

大師好似漏左細妹

唔該大師，但係我想問有無方法可以補財？

大師辛苦哂 不過你漏左大妹啦

大師是否漏了小弟？

多謝你的回覆 完全中嗮
上年完全係一潭死水
大師可否再指點下晚輩？尤其係事業運...因為 我上年年尾比人炒左 到依家都仲係搵唔到工 晚晚都訓得好差 個人好似無嗮希望同靈魂
萬分感謝!

1992年1月6 23:55
今年岩岩開始但事業同姻緣都一塌糊塗咁
求指點

女🤦🏻‍♀️

農曆五月或之後先搵

唉 真係咁黑咩

我自學𠵱派好「科學化」，只係當佢係一門預測學，冇話黑唔黑

因為農曆二三月嘅流月五行氣呈現合官殺同剋官殺嘅關係

1983年9月8日 21:xx 男 唔該 師父

性別：男
1997年11月10 上午10-11點
Thx bro

明白 咁有無話個工作性質係d meh?

大公司 / 政府打工仔 / 官僚性重嘅機構屬於「官運」

即係職階主導而唔係業績主導嗰類

今年日主出干，農曆九月十月萬事小心 (eg. 破財、意外)

不過你正月應該都破咗財

凡日主出干嘅年份如同犯太歲，少做大事 / 旅行，喺屋企食瞓痾最好

日主出干每十年就有一次，人人都係

今年財運 OK 喎
本身大運令你天干破財，但行到今年流年氣又救咗你

財運方面，係正月同農曆十一月差啲，其餘唔錯

事業運方面，正月同農曆四月差啲，其餘都幾好

讀書運又 OK

好好把握今年

今年一開始巳經黑到癲

1994年11月12日20:45 男
事業、戀愛、健康，謝樓主

91-7-24 7:30am , 女 ,謝大師

只論今年

事業：
本年事業運唔錯，唯獨今個月差啲，不過都係一個月啫

愛情 / 財運：
財運同愛情運一般般，農曆七八月小心破財。

健康：
小心腎病、血液循環之類嘅疾病。

另外注意同輩之間嘅人際關係

今年財運較差，注意理財，唔好亂洗錢

今個大運(27 - 37)感情運較差，難有男朋友
但可以把握正月同農曆 11-12 月，流月氣較有利

不過正月已過

1990年3月13日
早上4點 男
感謝

想問事業

1990年11月09日 3am 男
謝謝

1996年7月29日 22:58 男 唔該巴打

慘
我今年engine grad
份份工都冇回音 仲點有事業運
冇回音搞到書都唔想讀
今年2019過左接近四份一 仲係成pet屎
Anyway 多謝Ching

大師好似漏左小妹

正月已過，今個月(卯)會好啲，當然唔係非常好，但足夠你搵工

人生都係充滿無奈同迷茫

有啲人出生(位階)好，又喺啱嘅時間做啱嘅事，自然飛黃騰達

本生出生(位階)差，就要把握時間同機遇

Life is not fair.

八字本身就係一門時間預測學，唔係宿命論。

3袋狗批下自己

男 1998年12月10日 上午11點左右

唔該巴打

今年讀書差啲喎 (食傷受剋)

本命大運流年冇官殺，即係冇拍拖？

年頭仲要破財

下年日主出干，諸事不宜，尤其下年農曆十月

忍埋𠵱兩年會好啲

𠵱個十年大運食傷生財，財運其實幾好，建議做銷售(業績為主)類行業。

因為時間上不利姻緣，所以建議專注賺錢先，錢賺夠自然財生官，就會有機

不過遇上兩年仆街流年啫

今年破財，事業運平
下年日主出干，諸事仆街
總之𠵱兩年都係仆街
之後財官都 OK，可以出嚟打班二世祖

37歲都單身…好絶望

原來八字唔係宿命論
咁點解聽人講話冇得改命 只可以改心態面對
又話食幾多著幾多係整定
But再次多謝巴打詳細既解釋

明白 多謝你的賜教

我哋五行派會咁睇

一個好嘅大運：
有 70% 時間處於好運
有 30% 時間處於衰運

一個破財流年：
有 75% 月份破財機率達 85%

咁係咪宿命？

同樣係行梗破財仆街運：
- A 君做生意，狂開分店，結果做到破產輸身家
- B 君炒燶股票，資產唔見 25%
- C 君知道自己今年行仆街運，所以每日只係食瞓屙同讀書，最後只係強績金輸咗少少

另外相同八字，出生喺西非嘅貧窮家庭同美國嘅富裕家庭結果都會好唔同 (位階之別)

所以「天時」、「地利」同「選擇」同樣重要

將東方嘅玄學迷信結合西方嘅統計學自然會有更深理解

唔係你八字，唔批

即係要係適當既時候做適當既事？

1999年2月12 12:xxPM 男

分兩樣嘢：
- 性格 (本命)
- 時間 (運勢)

本命主要可以分為兩類
- 食傷生財 (吹水佬、技術專才、生意人)
- 官印相生 (政府高官、研究人員、心靈導師、大公司管理層)

仲有位階：
- 二世祖
- 窮 N 代

位階 x 性格 x 天時 x 地利 x 人和 x 選擇 = 命運

但以上只有「選擇」係可以自己決定
天時、地利、人和只可以把握
位階同性格基本上好難改變

想問一句，上年係西曆 3-4 月到身體 / 情緒出事？

因為睇落𠵱兩年財運唔錯，感情運就一般，唔似太大問題

唯一睇到上年農曆二月流月卯戌合，情緒、智慧差啲[banghea

出事位多數係情緒 (食傷) + 胃 (屬土)

Ching
你就得好清楚啊
多謝曬你先

再多口問一句想問下今年我同現任既戀愛會點
同埋我幾時先會完完全全放低前度

Sor 問得太多

Ching 咁係咪即係人天生係整定左好多野

大約80%係整定 20%就係人為？

嗰兩個月除咗壓力大啲都冇咩事
但九月開始嚟料 前排個人好似就死咁

1992年1月6 23:55 女 香港生

近排愛情事業都不理想，請指點下 謝謝你

大師呀 我可唔可以搭單問埋學業?萬分感謝!

hea hea 哋同你批個流年

本命：
天干甲木剋戊土，而戊土係你嘅官殺代表你嘅事業(文職、階級主導、打工仔)，所以本身性格較急進，事業較差。地支全土為官殺，唔好以為多就好，大運流年流月一遇寅卯木、酉金同子水都會事業失意。

大運：
庚午大運已經行咗一半，因為流年氣跑法關係，天干原本食傷剋官變成官印相生剋食傷。即係話𠵱十年原本由本命嘅事業不順，變成事業唔錯，但情緒、才智出問題。尤其一入運嘅 2014 年，可能出現抑鬱嘅情況。地支財生官殺，𠵱十年嚟講起碼有三四年事業愛情都應該唔錯 (eg. 2016, 2017)

流年：
天干甲己合，官印相生又唔見有剋，今年事業運唔錯，唯獨要注意流月農曆十月，乙庚合可能造成日主受剋，壓力較大同易有意外。地支照樣財生官殺，感情、事業都唔錯，但官殺剋比劫，要注意人際關係。其實正月嚟講感情、財運算幾好 (已過)，但有啲月份就要注意感情財運兩失意 (農曆六月、十一月)

再聲明一次

本窮狗𠵱套八字唔係自創 (亦冇能力)
係五行派流派之一 (源自：司螢居士、胡一鳴師父同鍾榕逸師父)
經本窮狗上 YouTube 自學
然後將佢嘅論命 Logic Reverse Engineering 返出嚟

由於香港好似識嘅人唔多，所以如果識嘅話可以分享吓

巴打 我想問姻緣 今年有冇機會搵到結婚對象？
男 1984年3月1日 早上6點幾

圈咗嗰啲合咗 = 冇
今年財星合咗，財運、姻緣似有實無，財來財去

冇財就睇食傷，天干食傷剋官殺，打工嘅事業運麻麻，年頭應該 feel 到。

再睇埋地支，子水剋午火，午火即係丙天干嘅地支版，冇埋。

所以今年智力 / 情緒不佳，同埋冇乜姻緣運

下年庚子啲食傷好返，可能有姻緣。但官運(事業)𠵱然不佳。

所以𠵱種八字建議做銷售、技術、業績主導工作，如果入大公司做螺絲或者政府多數好難升職

附註：
本脈八字係預測學，同傳統八字、神剎信念唔同。

我哋唔認為八個字可以算到你 exect7ly 幾時死、有幾多身家、幾多個仔女、屋企有幾多兄弟、幾時結婚、老婆叫咩名 etc.

但𠵱派八字玩得精，可以預測到你流年、流月、流日幾時行好運、行咩運同咩方面仆街，但都係高機率發生，唔係一定。

所以問姻緣，可以預測到你幾時有「機會」拍拖、結婚，但𠵱個「機會」你接唔接受就係你嘅「選擇」

巴打 我今年係唔係黑到pk

睇完你講 財又無 姻緣又無 官運又無
有無啲好嘢發生

今年官運(事業運)平
財運 OK，唔係話好好
今個月(農曆)各方面會差啲 (日主出干)

健康方面，農曆正月、三月、七月注意「水」方面疾病 (eg. 腎、血液循環、耳仔 etc.)，農曆二月、五月、注意「火」方面疾病 (頭部、心臟、眼 etc.)

我諗都係少毛病多，唔洗太驚
但今年可能起伏大啲，睇健康時睇到流月不停水火互鬥

差少少囉，但唔係話好嚴重

巴打

1989年6月28日 女 朝早10點幾

求指點事業，唔該巴打！

多謝巴打先 想問我係唔係注定單身搵唔到結婚對象

想幫3袋狗問
事業
感情
生活

請大師幫我算

不如你放低你 birth.timestamp 我幫你算

農曆三月把握吓，睇吓有冇機

但得一個月好啲

萬分感謝!!

[url]1993年4月4日 2058， 想知整體同事業運，計劃年尾轉工[/url]

唔該哂

流年嚟講天干地支一連串相生，其實各方面都唔錯

不過有啲位要注意，就係大運流年係動態嘅五行氣，會先應，之後先會配合本命八字產生五行生剋。

所以今年動態氣天干地支皆財破印，可能會有搬屋、轉變之象，應期為農歷3、4、12月。

但問到轉工，其實年尾係最差，因為農曆十月日主出干，十一月傷官見官。

最理想反而係鬼節(七月)轉工，不過壓力會較大
冇辦法，你本身條命啲天干官運好難入到嚟

八月都OK

一年，遂年睇，遂年過，而家睇你 78 歲會點都冇乜意義

呢排已經有睇醫生，巴打推得幾準
巴打可唔可以講多啲咩叫財運ok？係咪即係有意外之財？
順勢可唔可以知埋姻緣點
唔該巴打

1993年8月13日 21:27 男
唔該晒

1994 05 12 07:00 女
知自己戌土人 計劃年尾轉工 太約8-9月
今年事業點？

1993年12月5日 凌晨12：15 唔該大師

我係男

我93 08 24 16:00男
巴打順手睇下

即係財運平穩，唔算好 / 差

十神嚟講，男性財星(我剋)係代表晒財同姻緣，所以姻緣一樣。

農曆三月財運同姻緣會好啲，睇吓有冇機

950425 2:22pm 女
想問姻緣事業
岩岩分手，會唔會復合

估到，果然係

今年日主出干「犯太歲」呀

農曆4, 8, 9 月特別要小心破財、意外等等。

通常日主出干都唔洗睇其他嘢，盡量唔好出遠門、做大事等等

唔係話一定會有意外，只不過行梗屄運流年無謂搏呀

行屄運記住三個字「食、瞓、屙」，唔好搞三搞四

1989年11月4日 己時 9-11左右
男 ，thx 師兄 ！

本命破財

流年：
天干官印相生剋食傷
地支食傷剋官殺

解說：
1. 表面上係個冇乜所謂同隨和嘅人，識耐咗實際上好衝動火爆
2. 由於地支嘅官根本俾土剋死咗，可以當係 0 個官。大運 +1 官，上年戊癸合，基本上又變 0 官。今年又 +1 官，所以今年姻緣應該會好過上年。
3. 復唔復合到係睇你自己，總之今年姻緣係 +1
4. 食傷旺會剋官，控制吓自己脾氣
5. 用「水」旺官

嚇吓你先，有冇仔？
有仔嘅小心農曆四月、九月，三個己土爭你個官，小心男友有第三者

今年官運較差，所以事業同感情都麻麻。

除咗小心俾人爭仔之外，亦可應為同同事關係麻麻，升遷受阻。

財運方面，今年財來財去，冇賺冇蝕。

But overall, it's better than last year

1997年1月26日 00:00 女

唔該巴打
雖然今年本命年，但好似好過上年
用水旺官係指咩？

睇嚟𠵱一派開始有港燦識

上年個大運 -1 財，今年轉新大運又係 -1 財，財運方面都係差唔多。

天干地支一連串相生，其實各方面都幾好。

本大運天干為丁火，日主出干，唯獨每年小心農曆七月鬼節比較差少少就 OK

係 炒股坐貨2年都

A0有無突破

齋論八字嘅話，唔似咁差喎
你 4 個財，兩個大運仆街極都係殺你 1 個，咁你仲有 75% 財運呀
反而你八字係大機會遇流月財破印，成日搬屋或者冇乜安全感
---
唔識玩支港撚狗股，咪長揸美股囉 (eg. BRK-B, AMZN, QQQ, AAPL, UNH etc.)
支港方面，最近 1093 業績唔錯，可以「注意」吓

6869 1313

6869 Keep 得，唔洗咁驚住啦

高位……

得閒 check 吓𠵱個網

𥚃面有大部份港股嘅「研報」，可以參考吓大行班仆街外資二世祖點估值

另外鍾記𠵱條粉腸都可以睇睇

eg. 6869, 788 𠵱啲電訊股冇估錯嘅係用 EV/EBITDA 計

本命從財不喜火木，可惜命格好運唔好。邊個有錢邊個話事，聽人講依靠叻人好過信自己，老婆會幫到你。

本派不論格同身強弱，不過如果講用神嘅話，睇落用食傷較好

問事業/工作

揾唔到老婆阿

男 西曆72年1月5日早上9點幾出世，想問事業財運同健康。Thanks!

本身八字先天日主受剋，生活上喺幾十年係咪好大壓力？

其實𠵱種八字天干最需要「水」嚟通關，可惜「水」嘅大運要去到 80 歲先有

不過唔洗灰心，因為八字係相對性，39 - 59 𠵱兩柱大運其實好過之前嘅大運，即係原本 3 條友圍毆你，但𠵱兩柱大運得 2 條友毆你，點都好啲

今年同上年差唔多，天干繼續兩條友毆你，地支官被合，喺事業上的確差少少，冇乜機會升職。

財運方面上年好過今年，今年差少少。

唔好漏左我丫，想問事業，唔該巴打

經常因財惹禍？
喺幾年生活上好大壓力？
本大運確實麻麻 (繼續日主受剋)
可以講講你近況

27-46 歲𠵱兩個大運都係俾兩個人打你，點會好呢

天干打你嘅係「官」，官代表事業，所以可以解釋為工作上壓力大，上司又撚你狗，身體又唔好等等。

地支寅亥合，官合印，會唔會因為工作上同老母 / 長輩關係唔好？

地支雖然破官，但木生火生土，本身食傷旺，做吹水 / 銷售類行業較好。

但要留意 27 - 36𠵱柱大運，逢農曆七八月大機會破財，𠵱兩個月小心啲。

由而家開始，建議問命者採用以下格式

漏咗，27 - 46 大運建議用神為 木

註：用神喺仆街運只可以減低仆街程度，唔可以完全避凶，該仆街嘅時候都係仆街，只係仆街程度唔同。

相同八字不同命
eg. 同樣破財，有啲人破產，有啲人只係俾人偷錢，可以差好遠。

先謝巴打！
唉...係咪無辦法搞？

試吓用住「水」先，睇吓改唔改善到情況

1996/07/29 22:58 男
想問愛情 事業

2001年2月15日 早上8時49分出世 女 唔該大師

性別: M

生辰: 1996-07-29 22:58

近況簡介：事業唔上唔落 ， 愛情識唔到對象

問題：
- 想問愛情 今年有冇桃花，遇到自己鐘意ge人ge機會大唔大

- 想問事業有冇向上流ge機會？

1997/5/29 am11:05 女, 唔該巴打

性別: F

生辰: 1997-05-29 11:05

近況簡介：同家人意見不合, 搵唔到人生目標, 係醫院做緊文員, 搵唔到真愛

問題：
- 想知有無好桃花

- 我適合做咩工種(個人鐘意創作類)

- 我運氣如何(因為成日玩game抽卡

話說最近我打算追人, 但未敢去馬

冇，基本上你行業唔洗諗用五行嚟揀

因為每個大運每年每月嘅流年氣都可以變，唔會有一世嘅用神。

所以一般只分兩大類：
1. 官印相生 (有職階)：做政府衰官、管理層、一般大公司上班豬、學術研究
2. 食傷生財 (無職階)：吹水佬、生意人、騙子、Sales、技術人員、設計

其餘就睇你自己造化

男1998年10月13日 早上八點出世
想問下事業同埋愛情
之前算過話再婚之命係咪避免唔到？
唔該曬樓主

唔知要比新歷生日定農歷, 補反個農歷先
4-23
感激不盡

試斷：
好似冇你講得咁差咋喎

上年仲係丁酉大運，係就係唔好，木生火剋金，破財。但係流年戊土，變成木生火生土生金，財運同感情應該有啲機會呀

另外地支土生金生水，兩個官冇受剋，事業應該平穩

Q. 今年有冇桃花？
A. 今年轉大運，天干繼續一連相生，你睇吓農曆5-7月有冇機囉

Q. 事業有冇向上流嘅機會？
A. 今年基本上事業方面會好過上年少少，係今年新年同出年新年前嗰個月差少少

1994年3月8日 男 05:20am

斷症：
上年天干財破印，所以同家人意見不合，為錢而嘈？

搵唔到人生目標嘅感覺係喺上年 11-12 月較嚴重？地支全印剋食傷，有情緒較低落嘅情況。

搵唔到真愛？
八字係講機會，冇辦法算到你「真命天子」係邊個同幾時出現。

機會多嘅時候就好似你而家咁，選擇好多，但就因為你選擇多，所以個個都睇唔上眼

今年轉大運，其實機會少咗，但反而機會少咗你可能會真惜

適合做咩工種：
本大運天干有財，地支啲官合死晒，創意行業可以試吓嘅，反而傳統職場唔太適合，因為𠵱個大運你好大機會冇得升職

運氣如何？
每年都唔同，今年你破財破官，係差啲嘅

漏左🙈

呢年好似有d阻撓 搵工好似唔太順利 岩岩又分開左

1.想知事業點
2. 姻緣之後又如何

傳統格局派晒鳩氣，現代人個個都再婚命㗎啦

反而我睇到嘅係你官好旺剋比劫，遇上「印」嘅流年升官發財，冇「印」嘅流年就同朋友關係唔好、工作好大壓力、身體唔好等等

今年冇「印」

想改善就 Google 吓「用神為金」啦

本身有財星，天干戊土唔受傷嘅話財運 & 姻緣唔錯，今年冇受傷

00:00

零時零分之前定之後？

唔該曬樓主先 google緊用神為金
有冇話做邊行做適合？前途迷茫中

0時0分 搭正出世

同埋想問下邊幾年有 「印」 等我好啲把握

下年庚子年可以

後年辛丑年用唔到，丙辛合，結果一樣，所以得庚金可用

但都冇大礙嘅，因為戊土唔係直接剋你，你有朋友同你劏

1997年2月28日04:02 男 謝!

同宇人不合為財……可以話的確係, 我媽成日叫我去試高人工但我無興趣既工
我唔想去就被佢吊我, 話我唔上進, 成世都無出色

話說咁我近幾個月既桃花有無機會?(有個想追既男仔

1998/05/17 14:25 女
Thx巴打

唔該曬師傅

把握今個月 (農曆)，如果唔係要到 12 月同出年 1 月先機會大

1988/3/24 0900-1000 男 thx

明白了, 感激不盡

自膠岩岩先睇到格式

性別: M

生辰: 1988/3/24 0900-1000

近況簡介：事業好似有啲浮沉迷惘

問題：
- 想自立門戶？但未突破到自己心理關卡

- 錢運幾時好轉

thanks a lot 巴打

建議補充多一點，咩位階嘅人？
eg. 二世祖、中產、小康定公屋仔

同埋想做咩生意？

公屋仔，有小康親人免租千尺工廈，建議我自己搞

做緊攝影行業

照八字直斷：
本命比劫多又冇食傷通關，所以好易破財。
凡破財嘅命唔太適合做生意，俾你流年 (eg. 2020) 好一年都冇乜用，好運過咗都係打回原型

點解我問你係咪二世祖，係因為位階唔同，判斷亦唔同。如果你係二世祖，但一樣係破財命，頂多係享樂花錢型，搵啲世藝搞吓，輸咗都唔肉痛

草根嘅你，八字又多官，性價比高嘅玩法係入大公司 / 政府，一遇印嘅流年又有得升職加人工，好過你逆勢搵命搏

另外打工嘅話今年因為流年氣關係，事業會差少少，都係一年啫

So 9 sad 打工算啦咁thx巴打

性別: M

生辰: 新曆1995/4/29 0900-0930

近況簡介：做銀行,唔知岩唔岩自己做

問題：
- 𨍭行/搞生意得唔得?
- 錢運會點,投資股票可唔可以
- 愛情/運氣好唔好?

性別: 男

生辰: 1996 / 01 / 25 16:32

近況簡介：最近同女朋友分左手，工作上需然叫平平穩穩，但都唔係好見到將來，每日個心情都好迷惘

問題：
- 想知有無機會復合

- 工作會唔會有起色？

- 轉工會唔會有會好既轉變

麻煩晒巴打

流年確實麻麻，天干合得嘅合晒，得返日主同一個陰水。

情況同你除晒衫出街差唔多，預到唔好嘅流月流日就好似俾人雞姦一樣

潛在雞姦流月（農曆）：1-4, 7-8

雞姦月即係流月日主受剋，諸事不順，小心意外，盡量各方面保守啲

農民 3 月應該姦得最慘，因為地支同時受剋，流月地支冇金通關。

轉工如果可以嘅下年先諗啦

愛情今年都唔洗問啦，啲「官」對住你嚟姦，會唔會預到壞男人？

Q. 轉行/搞生意得唔得?
A. 原局破財，好易洗錢喺朋友身上，你當得地支一個財。所以可以咁講，如果大運流年流月走入嚟合生剋，結果多個一個財為吉，反之為凶。今年為平。睇埋你下個大運，好似財運唔係咁強喎，做生意就難講啲，但做吹水佬 / 銷售 / 技術類應該 OK。

Q. 錢運會點，投資股票可唔可以？
A. 睇落𠵱幾年財運平平，盡量唔好玩衍生工具。美國孽息倒掛，德國 PMI 仆街，下星期投行班二世祖可能會恐慌洗倉。支港方面，洗返一兩星期可以分段「注意」吓啲基金股 (eg. 2388, 27, 3968)。美帝方面可以「注意」吓啲大嘢 (eg. AMZN, BRK-B, AAPL, NVDA, UNH, V)

Q. 愛情/運氣好唔好？
基本上可以免問，男性睇財，女性睇官。記住有錢有女，冇錢冇女

Q. 想知有無機會復合？
A. 上年戊戌年，官印相生，梗係行好運有拖拍啦。今年打回本命原型，日主受剋，仲要正月係丙月，兩個火揼你一個，當然仆街。復合嚟講就睇你自己，但今年應該各方面都係麻麻，最差西曆 2, 7, 12 月。

Q. 工作會唔會有起色？
A. 今年唔會，仲會比較大壓力。

Q. 轉工會唔會有會好既轉變？
A. 下個大運都係麻麻，但玩法可以係咁，你當你本命係 -1，平時就日主受剋，唔好走去做生意，入大公司 / 政府做螺絲。當你天干一走土運，-1 就變 +x，即刻升職加人工

上年就係天干土，下個土要到 2028，所以可以退而求其次把握流月，今年係西曆 5/4 開始嗰 30 日

幫下我睇下

首先要注意一點，我哋五行派同傳統派有啲唔同，係唔睇身強身弱、神煞、刑沖破害。

我哋重視嘅係大運流年流月嘅五行氣對命主嘅本命八字有咩影響，同點樣催吉「減」凶。同埋我哋認為相同八字不同命，唔可以一個八字斷死你有幾多兄弟姐妹、老婆性乜、你幾歲命 etc.

我哋可以「科學」啲去睇一個八字：

天干：
丁火(印)生己土(比劫)生庚金(食傷)，一連相生唔錯呀。

咁財星(壬、癸)入唔入到嚟？
壬水唔用得，因為壬丁合咗當消失。
癸水可用，只要庚金冇受傷 / 被合 (遇到乙木、丙火大運流年流月)，基本上冇問題。

咁官星(甲、乙)入唔入到嚟？
甲木唔得，甲己合。乙木都唔得，乙庚合。所以𠵱條命打政府、大公司工好難升職。合你既入己土為比劫，即係你嘅同事、朋友會影響 / 劫走你仕途、名聲。但如果做啲冇職階、睇 Commission 嘅工又有得玩喎，比劫生食傷嘛。

地支：
戌土(比劫)剋子水(財)，本命地支破財。天干為虛地支為實，即係可能好多時花錢喺朋友身上，儲唔到錢，要注意吓。另外大運流年氣最快應，未土剋亥水，農曆六(未)、十(亥)月小心朋友問你借錢。因為未土嘅氣由六月去到年尾都有，所以農曆六月打後財運再差啲。

五行脈八字就係咁睇。

咁點減低凶兆？ (該應就會應，冇得避)
哦，病位係戌(陽)、未(陰)兩土剋水，咁用申(陽)金通關囉。即係𠵱個八字要長期用「金」。

Google: 用神為金

[/quote]

用神係金都有師傅講我係
咁照你咁睇我條命應該幾好?
係咪30幾歲之後先行金運?
定係衰多幾十年?

你個派睇既同其他師傅講既都差唔多
例如唔啱打政府工 啱做收佣既工

不過好多terms我唔明
同埋我係咪命幾好 但係運衰?

地支金嘅大運 (12-21歲) 過咗啦

你個病因係地支戌土比劫剋子水財嘛
Solutions:
1. 用申金通關 (大運過咗)
2. 搵卯木合咗戌土佢 (62-71歲大運)
3. 搵寅木剋死戌土 (72-81歲大運)
4. 搵丑土合走子水，冇財好過破財 (102-111 歲)

所以冇得搞，把握申金流年流月，同盡量喺衣食住行上落啲功夫

唉屌 啫係成世冇運行啦
屌……

係冇財運啫，最差咪冇錢冇女囉，但健康冇問題喎

漏左😂😂

冇錢冇女 得條爛命有鬼用咩
好啦 多謝賜教

哇咁今年好似仆晒街咁
有無化解方案

你八字表面上本命有三個財，天干一個，地支兩個。但地支兩個財一個合咗，一個受剋，所以財運麻麻，儲唔到錢。今年多返一個財，應該財運唔錯。

剋我者為官，八字大運流年無官，即係你事業、感情上都一般般。姻緣上你睇吓今個月同農曆十有冇機，冇機就冇

建議用食傷，做銷售行業

天生日主受剋，用印比。

用神為土

幾時答到我？ 我好似咁多年都好唔順利咁 讀書唔叻返工又唔係賺得多 想問吓今年事業 愛情 同財運係點 咁岩有個朋友撩我開舖 我想知今年適唔適合做生意？

性別: M

生辰: 1990-11-09 03:00

近況簡介：12月轉左新公司，覺得唔係太理想，所以2月離職同人發展新項目，但發現拍擋好多野都踩界，做D偏門野，遲早仆街，所以我唔想同佢繼續合作。

想搵返本業，好少可連見工既機會都冇...

問題：
- 幾時先搵到份岩我既工？

- 係咪唔好同人合作做生意？

- 下個運係咪仲衰過而家果個？

謝謝

即係要等到2028先再有運行？
天生日主受剋係咪都幾閪下

少少啦，但都可以用返鍾生嗰啲命例做參考。

佢有個 client 天生破財，但白手興家到成億身家，點解？

就係因為佢把握到好運嗰柱大運

所以係咁睇，以你出生八字生剋為基數，你係 -n，突然大運流年入嚟令你 -n 變 0，你就行運

ching，強運要靠自己，你搵十條友幫你批都冇用

好嘅大運過咗咪把握流年流月囉

同埋努力啲喺衣食住行上做啲功夫

八字只係決定你成敗嘅一部分，風水、個人選擇先最大影響

知道自己容易破財就應該學識儲蓄

好嘅十年大運一般有三年衰
衰嘅十年大運一般有三年好

有啲人喺好嘅大運仆街就係嗰一年進取得濟搞死咗自己，所以知道幾時有運，揀最好嘅選擇先係重點

即係好似股票咁，你唔會明知下星期跌市，你走去入啲 beta 值高嘅股票嘛

好啦
啫係我條命係用金黎通
不過有師傅話我係用火生土
第時好好運咁啫

八字唔係咁玩㗎，𠵱啲都係傳統書本派嘅謬誤

我同你講 81 歲大運好好，唔通你真係打坐到 83 歲咩

點解要逐年批，係因為你每年嘅選擇唔同，結果亦唔同

用返你做例子，今年兩個財死晒，當你有兩個選擇
1. 安安份份打份牛工，儲多啲錢
2. 跑去做生意搏一鋪

結果你揀咗 (2)，7 月開始搞到破產。

咁下年你再搵本窮狗算，當我批你下年又有返財運，唔通你會由破產即刻打回原型？

係唔會，本窮狗只會用你破咗產為基數算，即係你破咗產之後生活都算係輕鬆

明白點玩未？

下年庚子一樣破財
再下年辛丑無財但冇破
再下年壬寅財 +2

知道應該點鋪路啦

明白明白

吾好漏左我 求指引？

挻準的😂 我都算係月光族，自己都幾勤力，又反實習又補習，不過有少少錢就去左旅行， 所以最後留反既錢都唔多 （所以我諗可能因為年中開始要反全職，冇咩時間去，因而留到d)

工作方面，其實我讀既野偏向工程投標，算地產個邊（之前上網睇係以土為用神）咁算唔算係

如果呢年一般般已經好了，因為都擔心搵唔到工 如果唔好既話亦不況直言，因為中學頭幾年真係好差，唔想再回去了

笑死，雖然我係業餘兼網上自學 for 興趣 only，但睇到隔離「職業命理師」個 post 真係笑咗出嚟

條友成日開口埋口踩鳩我話我鳩噏荼毒傳統八字，身為業餘「玩玩吓冇料到」嘅小弟當然由佢鬧費事出聲，唔想搵交嗌

不過𠵱個亦係傳統派身強身弱嘅迷思

A君：
你條命咁多土喎，戊土日主生於戌月，身好強，要用食傷、財、官殺泄氣。

B君：
唔係喎，佢逢虎(財)年仆街喎，佢應該係「特殊格局」，從強格，用土。

A君：
又話係「特殊格局」？點解佢狗年一樣破財？

L君：
你哋錯晒，佢乜鳩都唔用得，用金都會懵盛盛，係「特特特殊格局」

命例參考：

今日唔算住，想揼吓 code，其他人有興趣可以搵 L「職業命理師」算

主要想知姻緣，係咪其實都係一樣把握4月5號開始個30日

自己都戴定啲石啊個啲補土？

Anyway 麻煩晒Ching

女
1981年8月17日晚上7點幾出世，
想問事業財運同健康。
唔該哂巴打!

大師 可以指點埋學業/進修運嗎？

絲打，今年你日主出干，應該各方面都唔太好，今年盡量唔好做任何大轉變 (eg. 轉工)，如果真係要轉工，請避開農曆四月到十月。

天干本流月丁火出干受傷，流月氣官殺剋比劫，固然人際關係唔好。

地支同上年一樣比劫破財，流年氣出干先應，農曆三、六、九、十二土月最應，另外十月亥月一樣破財。

斷症：
- 日主出干
- 流月官殺剋比劫
- 地支流年氣比劫破財

建議：
- 行衰運最宜食、瞓、屙、多學習
- 忌出遠門、大轉變、投機行為
- 多儲蓄
- 日主出干/受剋宜用印、比，可以用「火」、「土」補身，但會犧牲財運 (冇計)
-

我等咗好耐 幾時講吓我？
近況： 一直打緊工但讀緊part time degree，本身打算做到畢業，但宜家做得唔係咁開心
問題：1. 想知繼續打工好定係創業好？有冇入錯行？
2.今年內能否出pool?
3.今年內有冇橫財？
睇見身邊朋友個個一帆風順，自己仲咁辛苦，之前有個老人家話我行緊衰運,要兩年後先有好轉。我等咗好多日喇 可以幫我批吓先嗎？

1998/10/18
10:57 am
唔該哂 ;)

幅圖有啲錯，不過是撚但啦

斷症：
1. 天干大運官殺出干被年柱合 + 地支官殺又被合，可斷為19-28歲考運、工作不順。
2. 但另外角度睇，本命食傷生財，較適合做銷售、經商、吹水佬 etc，所以創業上可以試試，但遇水地支流年較不利，易破財。建議 29 歲後先創業，而家打住牛工先。
3. 今年農曆4, 8, 9 月事業運仆街，農曆 4, 10 月財運、感情運仆街，農曆 3-8 月萬事仆街 (日主受剋)，自己注意吓。流年氣地支破財，上述破財月份注意理財。
4. 今年破財，出 Pool、財運都難啲，財運最好已經係年頭兩個月，不過過咗。btw，八字只有偏財，為用腦力所得之財，橫財係狗屎運，我派算唔到。
5. 流年進退氣嚟講，衰就唔算好衰，係今年明年破財、今年日主受剋咁解。

用藥：
- 𠵱條命用神比較難揀，金、水都用唔到 (被合)，所以今年建議用木，都係保守為上啦
- 記住行衰運就食、瞓、屙、多學習，少做大決策、遠行

男定女？

漏咗講 係女呀

農曆六月試吓，做吹水、銷售、技術類行業較好。

另外本大運財破印，應該成日搬屋 / 冇乜安全感？
(本年應期：農曆 1, 7, 11 月)

想考公務員有無得諗